[有貪污係咪要舉報？] 沙中線 會展站今復工 港府同意港鐵建議 大幅放寛沉降上限至95毫米

港鐵沙中線會展站工程因嚴重沉降而在上月初宣布停工，政府昨晚深夜出稿，公布同意港鐵今日起恢復會展站挖掘工程，更同意港鐵的建議，大幅放寬「會展站及西面連接隧道」工程121個監測點的沉降上限，由原本10至25毫米，放寬至最高95毫米。路政署稱，港鐵修訂預設停工指標不影響公眾安全。

政府文件顯示「會展站及西面連接隧道」121個監測點的最新沉降幅度，以及經更新的預設暫時停工指標，對比港鐵上月提交立法會的文件，該段工程在8月只有49個監測點沉降幅度超標，但政府此次為當時未有超標的72個監測點放寬了沉降上限，121個監測點的沉降上限，由原本10至25毫米，放寬至最高95毫米。

文件顯示，不少監測點在8月停工後仍繼續沉降，包括至少21個樓宇監測點，部分在1個月內急速沉降超過30毫米，最嚴重的已沉降31.8毫米，雖然已超出原本的10毫米沉降上限，但政府把新上限放寬至50毫米，變相令該監測點沉降幅度不再超標。

政府發言人稱，港鐵暫停會展站挖掘工程後，已詳細分析工程對附近構築物造成的沉降影響，並向路政署提交恢復工程的建議及理據。屋宇署及路政署確認現時私樓結構、其他構築物、公用設施、道路結構等安全。港鐵稱，得悉政府部門接納港鐵提交的修訂指標，會謹慎恢復挖掘工程。

中國式問題解決方法

多謝保皇狗反特權調查

Problem solved ✅

真係 沒事兒沒事兒

屌佢老母當香港人狗咁撚
岩咖喇
咁既政府 香港人都終有一日忍唔住

要返工，不了。

死撚開啦

屌你個西，改埋個超標幅度無限制啦， 反正都超過安全數值